報2018JUPAS 可唔可以用2016加2017dse成績combine報

咁多位巴打， 可能大家見到個標題都心諗做咩咁奇怪， 2018嘅招牌要用2017同2016兩年dse嘅成績去報

其實件事原本係咁嘅， 小弟2016Dse 啱啱好夠分入咗一個ugc funded嘅水泡科， 嗰一年best 5 21分， 所以入咗教院讀一科水泡科

但係2017嗰陣時抱住試一試嘅心態，就報咗2017dse嘅中文。2016 dse 我攞4， 今屆好好彩咁樣升到兩分，2017dse我中文就有5*。但係由於JUPAS申請人一定唔可以係收讀緊任何八大嘅政府資助課程
，當初又冇預過自己升分所以就冇報到2017JUPAS

於是，我就萌生左Quit U報2018JUPAS嘅念頭。打電話去問過JUPAS 2016公開試嘅成績2018仍然有冇效， 佢話只要你係DSE嘅話2012都有效， 但關於combine cert嗰度就講到一1999

但係佢講完之後我仍然有啲怯同喀清晰所以就想喺度問下各位巴打

1.2016dse combine 2017dse 報2018jupas係咪可以

2. 我應唔應該用quit u之後嘅時間retake， 考2018dse， 將2018 combine2017dse嗰粒中文5*

3. 如果我2018dse嘅成績冇2016咁好，咁我係咪仍然可以用2016combine2017， 定係唔可以咁樣做?

我上網睇過好多資料，有啲都自相矛盾，但係呢個係關於Quit唔Quit U嘅重要決定，所以想睇下各位巴打點睇，或者有冇啲咩意見可以提供下， 在此先受小弟一拜

2016 dse: 442454(中英數通+2x)
2017 dse: 5* (中)

痴線唔考埋數學

對唔住巴打我而家都知自己好戇鳩
但係當時我就冇諗過自己會升分嘅，純粹係試一試，就冇諗咁多只係考咗一科中文

見到而家個分都要夠分入返浸大，所以就有咁嘅念頭， 如果我retake 2018升到分嘅話應該仲會多啲選擇

有冇巴打可以回覆下

其實COMBINE CERT嗰到應該要睇番唔同院校唔同情況
但以我所知就大部分都係睇最近嗰兩年
姐係你報下年JUPAS
咁佢就會睇18同17既成績
但總之你報JUPAS佢會自動幫你報晒你咁多年既成績上去
睇邊年就真係要睇番間院校

咁樣如果我2018分數低過2016，都會用左2018+2017…

仲有一樣嘢想請教下就係combine cert 使唔使特別申請?定係jupas已經自動combine 咗?

唔識自己去睇jupas個網站?

已經睇勻曬先至上嚟問， 如果有睇漏或者 理解錯而煩親大家嘅話，真係唔好意思

btw outliers巴打你啲post都好高質，我而家都睇緊

關於combine嘅問題, jupas網站都寫得好清楚

以poly為例

No penalty is applied to applicants with multiple attempts in HKDSE Examination. Similar subjects are considered once and the best grade will be taken into consideration during admission selection.

以city為例

Calculation of Scores for Applicants with More than One Sitting in HKDSE Examination
CityU accepts repeat results and will count the best results in assessing whether applicants meet the entrance requirements and to calculate admission scores.

以ust為例

Calculation of Scores for Applicants with More than One Sitting in HKDSE Examination
Once the minimum entrance requirements have been met, the best results achieved in all sittings will be used for calculating admissions scores.

以hku為例

Calculation of Scores for Applicants with More than One Sitting in HKDSE Examination
In general, most of the programmes offered by HKU consider the best results achieved by candidates in different combination of sittings, except for a few programmes which only consider the latest results. Few programmes may also impose a penalty on HKDSE repeaters. The policy on the calculation of scores in combined sittings of HKDSE for the 2017-18 exercise will be finalized at a later stage, which will be posted on our website

唔該曬巴打可能我眼殘睇唔到
咁樣睇我應該已經決定咗Quit U retake 2018 dse